
\TabPositions{2cm}

\index{conventions graphiques et de signe}\index{signe, conventions de}\index{graphiques, conventions}\index{notation, conventions de}
Les conventions graphiques et de signe sont décrites dans les sections \chaprefp{ch_convention_signe_sf}, \chaprefp{ch_convention_signe_so}, et \chaprefp{ch_conventions_graphiques}.

\index{$\equiv$ (symbole)}\index{$\dot~$ (point, symbole)}\index{$\Delta$ (symbole)}\index{delta (symboles)}\index{$\diffi$ (symbole)}

\begin{description}
	\item[$\equiv$] 	\tab «~Par définition~». Le symbole $\equiv$ pose la définition du terme à sa gauche (qui ne dépend donc pas d’équations antérieures).
	\item[$\dot~$]		\tab (point au-dessus d’un symbole) Débit dans le temps : $\dot~ \equiv \frac{\diff}{\diff t}$. Par exemple $\dot Q$ est le débit de chaleur (en \si{watts}) représentant une quantité $Q$ (en \si{joules}) par \si{seconde}.
	\item[$\Delta$]		\tab différence nette entre deux grandeurs d’état : $(\Delta X)_\fromatob = X_\B - X_\A$. Elle peut être négative. Voir annexe \ref{ch_grandeurs_etat_chemin} \pagerefp{ch_grandeurs_etat_chemin}.
	\item[$\diffi$] 	\tab différentielle inexacte. Voir annexe \ref{ch_grandeurs_etat_chemin} \pagerefp{ch_grandeurs_etat_chemin}.
	\item[$\diff$] 		\tab différentielle exacte. Voir annexe \ref{ch_grandeurs_etat_chemin} \pagerefp{ch_grandeurs_etat_chemin}.
	\item[italiques] 	Grandeurs physiques (masse $m$, température $T$). Les grandeurs sont listées page~\pageref{ch_liste_symboles}.
	\item[indices]
		\begin{itemize}
			\item[]% trick to avoid first item being mis-aligned, see https://tex.stackexchange.com/a/150820
			\item En caractères droits : points dans le temps ou dans l’espace (température~$T_\A$ au point A). Les indices «~cst.~» et «~cste~» dénotent une propriété qui reste constante, l’indice «~rév.~» indique que le calcul est effectué le long d’une évolution réversible, «~in~» dénote «~entrant~» et «~out~» «~sortant~».
			\item En caractères italiques : $T_H$, $T_B$, et les indices $TH$ et $TB$ dénotent une température haute ou basse, comme détaillé en \chaprefp{ch_limites_machines_thermiques}. Les indices~$L$ et~$V$ indiquent les points de saturation d’un mélange liquide-vapeur, comme détaillé en \chaprefp{ch_points_saturation}.
		\end{itemize}
	\item[minuscules]	Valeurs spécifiques (énergie ou puissance). Voir \chaprefp{ch_valeurs_spécifiques}.
	\item[opérateurs]	Exponentielle $\exp x \equiv e^x $, logarithme naturel $\ln x \equiv \log_e x$ ;
	\item[unités]		Les unités sont en caractères droits et en gris (\SI{1}{\kilogram}). Dans les phrases les unités sont en toutes lettres et conjuguées (cent \si{watts}). Le \si{litre} est noté \si{\liter} pour le rendre plus lisible ($\SI{1}{\liter} \equiv \SI{e-3}{\metre\cubed}$). Les unités des équations sont celles du système international d’unités (\textsc{si}) sauf indication contraire.
	\item[nombres]		Le séparateur de décimale est la virgule, le multiplicateur d’exposant est un point, les chiffres des entiers sont groupés par trois ($\SI{1,2345e3} ~=~ \num{1234,5}$). Les arrondis sont effectués aussi tard que possible et jamais en série ; les zéros de début et de fin ne sont jamais indiqués.
\end{description}
